尖沙咀月台因廣告變色,令多人以為是金鐘站落錯車,乘客大屌地鐵

港鐵站每個月台都有不同顏色方便識別，例如金鐘是藍色、佐敦是深綠、黃大仙是黃色。但近日尖沙嘴站月台因為賣廣告，月台變成與金鐘站一樣的藍色，文化評論人阿果指，月台顏色約更換了一星期左右，質疑港鐵利字當頭，未有考慮顏色相近令市民很易下錯車，有網民亦指要望多兩眼才肯定是尖沙嘴站，亦有網民稱差一點下錯車。

根據以往港鐵接受傳媒訪問，港鐵首席建築師文若德（Andrew Mead）指，港鐵早期發展時，想出用不同顏色代表不同車站，幫助市民判斷列車抵達哪一個車站，例如在「黃色」站便知道是尖沙嘴站，而一些重要車站用鮮色，例如中環站用紅色。

今日就係咁落錯車

雖然睇咩站落車係自己責任冇得屌
但番工時間好多時係車入面多人到睇咩站都睇唔到
又要用電話覆公司msg, 睇新聞
冇留意聽同望到咩站
就算望到都唔一定望到有字
顏色真係好緊要

2個站連住
仲要一落錯車就隔個海
好心就轉返色等人好分d啦

廣告放喺金鐘站未得囉

話唔識字個班真on9
當初七八十年代
設計地鐵站顏色 係唔俾連續兩個站同色
方便d人一睇到色就落車
而家仲退步左

一個左邊車門，一個右邊車門，咁都落得錯？

咁都屌

個個玩電話,望一望顏色就落車既啦

只係留意轉左色 但係唔會撈亂 因為都唔同方向落車

有時車廂咁迫 又或者擋住左個螢幕
最快就係望出車站外隻色 上次出深水埗就係睇到綠色 如果唔係就過站

旺角站d 出口都多左d 綠色柱指示牌

咁唔係個個都記得邊一邊開門既
但顏色好多人都記得

尖沙咀好似都唔係第一次變藍...

美國萬通都落過幾次尖沙咀藍色廣告

地鐵on99
尖嘴同金鐘都係果隻藍色真係想搞鳩大家

咁都有得賴

以前喺美國人管

以傢喺契丹支那人強迫管制

點同呢

你係咪冇搭過地鐵

落錯車既人考慮驗下腦

的確好誤導

聽廣播或者睇上面路線粒燈，冇留意開啲站係咩色
一早留意定咩站準備迫落車啦，掛住玩電話埋緊站先嚟望顏色

質疑港鐵利字當頭？？？

咁我係黃大仙可唔可以屌以為係油塘落錯車

有趣

你不如過紅磡火車站以為係機場呀笨

不需要質疑
根本就係

掛住玩電話仲屌返人轉頭 投訴之都真係世界級

落左見到藍色以為落錯車
明明數住去到tst

而家講緊連續兩個站一樣色呀天才
唔好衝出黎柒啦

弱智先會落錯車

因為咁而落錯車嘅都係on9

以前就話得兩三條線站頭認色就無錯, 而家十幾條線成百個站頭, 仲睇色認站就真係ON9

屌你咁都有得瀨
一定係自己無睇住以為自己靠睇色就得
好撚懶醒

唔識聽廣播/睇上面?

我成日天后以為到左北角

睇色落車 笑撚左

我無話淨係睇色d人無錯
我淨係屌上面條友亂舉例子搭錯線

抵屌啦

我去上水 以為去左大陸

做好少少 方便乘客係唔係地鐵責任

搵食姐
犯法呀？

痴孖筋搞到同金鐘一隻色真係弱智
前兩日睇到都R撚哂頭
點解金鐘對面月台咁近

用顏色分不知幾好 又有特色
垃圾港鐵 點會收錢轉站顏色

屌 之前觀塘都試過落錯牛頭角
兩個站連住都係白色

金鐘落廣告貴定尖沙咀

有時你無留神聽廣播，架車埋到站你想即刻分到咩站緊係睇色
姐係你荃灣綫見到淺藍一定知美孚、見到橙色一定荔枝角咁

問題唔係同色
係連站同色

你喺油麻地要搭去港島
迫到hihi 你坐左陣見到藍色所以落車
點知原來係尖咀 仲未過海

屌人落錯車而唔係屌狗鐵個啲人係咪on撚鳩

我就覺得全部銀紙都可以一樣色，
大家都識字㗎嘛，又唔同大細， 而家搞到花哩碌

諗起油塘同調景嶺

巴士都成日報錯站，點解無人屌
係咪對家公司俾咗錢蘋果？

agger
應該每個人上車都俾一個快餐店個啲通知器
set邊到落車 到站就響
狗鐵為左賺錢 完全唔顧乘客利益
明知好多人蠢到地鐵都唔識搭架嘛

根本就習慣問題，搭巴士又洗唔洗個個站轉顏色呀
自己唔睇站就唔睇啦，賴乜9港鐵轉色，見差唔多到站就望下架啦，而家啲人玩電話玩到唔睇站先係度屌

華人思想邊會在意細微野

如果唔係玩電話係訓教
同埋多人
坐係度睇唔到路線牌
咁點？

Yamete Yamete 搭錯車

自己on99 賴人？

屌完咪又係照搭狗鐵

自己訓過站都有得賴？

從來唔會睇色

不知幾多鬼佬為左d色續個站影相

價錢可能差好多， 期都未必有

地鐵咁迫冇可能靠睇站名同路線牌，一係靠顏色，一係靠聽廣播

港豬：咁都關港鐵事？港鐵有咩錯？

自己落錯站姐，唔識睇字咩

有時廣播都未必聽到，車廂咁逼，隔籬企幾個人不停傾計都已經好嘈

港鐵撚狗計劃

每個車門頂都有閃燈圖，咁都睇唔到就唔好出街

睇唔到咪問其他人囉

一定企喺度嘅？
坐喺度睇唔到，咁又唔好出街？
生得矮活埋喺人群又唔好出街？

如果站錯名仲唔比人小到罰幾千萬?
換色係商業策略因為賣廣告. 無得小.

笑

今朝就係咁奶左野， 仲要返工時間搞到係尖沙咀排多2班車先過到海

唔知點解成日覺得尖沙咀站應該係紅色 唔係咩曼德拉效應

係由細到大一聽到尖沙咀站就覺得要係紅色

成件事好似當年將10蚊紙同50蚊紙個色掉轉咁。
有人將10蚊當左50蚊/50蚊當左10蚊。
然後班人就屌柒佢地話上面圖案唔一樣點會搞錯

你坐係度同生得矮本身就係人堆中，係人堆中你又點睇到出面個站乜色呀
logic fail

狗鐵一定冇問題，覺得有問題就係on9？如果有人覺得有問題，係咪要檢討下轉色係咪一個好嘅做法。

全部站改晒一隻色

大家唔洗嘈

咁大家一定以後會聽廣播睇字落車。

平時都係認色落車
佢咁樣改一改又要重新適應

全部站唔廣播

大家唔洗嘈

咁大家一定以後會數手指落車

顏色好重要吧,

就拎股市來講啦

香港: 紅色是下跌, 綠色是上升
大陸: 紅色是下跌, 綠色是上升

如果有一日轉第二隻色, 你睇下啲人同唔同你嘈

到時又會一班on9仔出來講: 你唔識箭咀方向咩

坐喺度擰轉頭望窗睇到顏色，但一定睇到站名嘅？
生得矮睇唔到車門頂有閃燈圖，但仲𥄫到窗外幅牆係咩色

Lo你老母gic咩！

廣告商成功得到廣告效果

你試下行人紅綠燈改哂一隻色然後同大家要睇公仔睇下會唔會嘈

佐敦去尖沙咀咁快 尖沙咀去金鐘咀撚耐
唔明點解會早左落車

去到外國真係會咁

非英語國家，廣播無英文，冇字幕報站

仲要一個月台得一個位係寫個站名，你見唔到就冇。

最後只能上車數站落車，一分心就落錯車。

覺得地鐵冇問題果班人不如諗下 地鐵當初咩原因設計唔同顏色

好多人屌乘客
當然乘客要負責
但係地鐵咁落廣告的確係遺反左當初自己咁設計個站ge目的

跟住咪有d自以為自己好醒嘅人，屌鳩人唔識睇公仔架，唔識聽聲架，咁都衝出馬路抵撚死

色盲人士表示不認同

不如話盲人不認同啦

地鐵咁樣破壞一個咁完善系統你地都可以撐

咁你又諗吓點解會有廣播
點解車門上面有路線圖
點解月台有站名
明明呢啲先係最可以確認去到咩站
顏色只係輔助
而家變咗顏色先決
都唔知笑你文盲定on9好

港鐵好多打手係連登嫁

落錯車已經on9. 因為咁而屌人 仲on9

港鐵站分顏色係常識
常識撚全面進場

班鐵膠

地鐵個路線牌，
閃撚哂燈都有得怪人啊？

多人你咪當係輔助囉
輔助左咁耐唔習慣係正常
邊有人話過顏色先決？
好多時逼到根本只可以望到窗
到底窗大啲定路線圖個一點大啲？
啲人習慣左咁耐
次次都望窗個時
落錯車好正常

問題只係地鐵學晒強國Ｄ野無啦啦亂改

好似和諧號好好地個東莞站改左去石龍咁

賣廣告間野
貼錢買難受

而家咪左啦,牛頭角變左淺綠色

車廂咁撚多人，望顏色牆定月台站名快呀？
係，顏色只係輔助，
但亦係幫助你知道嗰個係咩站嘅最後一個方法

新色嘅狗巴

會唔會
俾人當左係紅van

黃大仙站下一個站係油塘？
衝出嚟柒

點解唔得？
你老母做放題添

屌
地鐵當初設計嗰陣諗咗好多細節野去幫乘客認站
而家港鐵破壞呢個行之有效嘅系統
造成服務倒退
居然有人支持

就係因為要搭先至要屌
你都On99

賠償啦..

多d係繁忙時間搭車咪明點解會落錯車囉

講真如果車廂中間度 生得高少少都要烏低身去睇月台有咩字
所以有時真係靠色去分

即係而家啲的覺得只要一樣野係有替代嘅話就可以整走佢
而唔可以令幾樣有同一目的嘅野一齊存在嚟方便其他人

弱智都識上連登

Haha rush hour成架車都係人 睇唔到字有幾出奇 入車箱果班又衝鋒隊黎 出遲少少都比人迫埋牆

我諗係香港大既人，大多已經記得晒咩站打咩色，特別係幾個大站

又廣播又閃燈路線牌，咁都可以落錯車投訴？
果然港鐵就是原罪

唔係話一定靠哂顏色睇站落車
不過rush hour你唔夠高真係冇都睇唔到
聽都未必聽到

Peak hour?

差d中伏

都傻西黎跟顔色落車

好似D機械ge安全設施咁
又黃黑線，又警告字句，又保護外殼
冇左其中1樣唔會直接死人，
但係多一樣就少D機會有危險
如果而家件機械為左cut cost冇左個外殼
會多好多意外

如果而家百事可樂同可口可樂個罐顏色互換
我諗有好多人會中伏

油塘同調景嶺都係黃色
試過因為咁落錯站

?

兩個都得

你都搵得相不如查下點解先衝出黎啦

做乜鳩?

rush hour係可以解繁忙時間

可能佢搞笑定未瞓醒喇... 日文都係用"rush (hour)"
個人覺得嚴格嚟講peak同rush hour相通之上個用法重可以分清楚少少; 專指上下繁"rush hour"一定直接啲

今日出尖咀都遲疑咗一陣，以為自己聽錯站

你最撚醒

估唔到咁多人撐地鐵

多人嘅時候坐喺到嘅話
企喺到嘅人會遮到個燈
根本無可能會望到
仲未計啲人大聲傾計
有時廣播又細聲
真係可以連廣播都聽唔到
睇顏色就可以知自己喺咩站

呢度有幾多人未搭過地鐵
大多數睇色落架啦

睇閃燈 聽廣播係會知到左咩站
但狗鐵當初唔同站分顏色就係比人分站用
而家自己破壞左自己原來既設計理念
都可以話人盲反狗鐵

我覺得顏色係分站最快既方法 因為已經入左腦
而家個個出街都睇片聽歌 唔通塞耳仔唔比咩

油塘同調景嶺隻色都好似

真係弱智都上連登

奉旨唔同顏色架？
以前就開你 而家唔鐘意咪唔就囉
又唔係冇足夠資訊話你知到邊個站

坐下都唔得？
啲櫈唔係比係坐嘅？
咁你肯定係果啲唔行入去
塞住門口嘅仆街

有位唔撚坐呀？叫狗鐡拆鳩晒d凳囉！
咁你又係咪明明有位又唔坐又唔企入d未到站都塞撚住個出入口d廢鳩呀？

大營運輸系統唔就市民就邊個？ 屌你老母

唔撚鐘意乜柒資訊都唔比你自己出站睇邊度囉。
成班打手馬時亨上哂身咁。
港鐵營運緊既係「公共交通工具」。
政府有出錢比港鐵起嫁條鐵路。
咁你話港鐵係咪應該「奉旨」提供返相應質素既服務比返市民？

咁你依家係因為「落廣告」，因為賺錢而令「公共」交通工具服務質素下降。
成班人仲護乜撚野航姐。
港鐵咁撚唔鐘意被市民屌，叫佢嘔返個鐵路系統出黎比其他人做囉

Side氣啦
佢地邊會理
人地鬼佬設計顏色玩到可以出一門學問
華人鬼會理細微分別咩

琴日爭d落錯車

我畀錢養地鐵畀班人都唔出得聲屌？
地鐵咁把炮唔收錢咪冇資格屌佢囉

驗腦嘅公司可以照辦煮碗喺 tst 月台用藍色賣廣告, 個廣告上面寫 " 落錯車呀? 嚟驗腦啦! "

唔睇清楚咩站點起身
未到嘅話坐返低？

我返工係金鐘根本就唔會落錯車，因為兩個站度門根本完全唔撚同，咁都落得錯既根本發神經，一係左右都唔撚識分，就咪撚怪港鐵

OnL79到唔想覆條友

@連狗

如果我用顏色分 我喺架車減速入月台嗰段時間已經做到你話喺車門開前企身呢個動作 咁點會遲

咪就係你呢啲人
未到就企起身
車廂已經夠迫
知唔知架車未停 車門未開
無咁多位tun比你企呀
啲人一郁又撞到其他人

反開狗鐵都覺得呢單嘢唔關佢事

啲人弱智又要瀨人

好似啲人去羅湖上錯落馬洲車丫、去寶琳上錯康城車咁，自己柒咗就發爛炸

印象中日本既火車站都好似冇分色

即係本身坐喺度就可以靠睇顏色嚟分站
而家因為狗鐵要賣廣告
搞到而家搭客要做多「企起身睇乜站」呢一步
咁樣都撐得落

顏色只係輔助
除左顏色仲有大量站名同廣播提示
最準確梗係睇站名
班低頭族就當正睇顏色先係最正確分站既方法
人唔笑狗都吠啦

到底做乜鳩
想騎劫定點

叫佢自己想像下全車成排坐係度既人一齊企起身，就係為左睇乜站。
諗起個情景都覺得on9仲撐得落

從來只會睇字

第一次聽有人睇顏色咁弱智

平時唔坐 企到最入

原來你都知連登仔會馬屎亨上身架

提供足夠到站資訊已經係相應質素既服務啦
收錢賣廣告無可厚非 總之繼續有足夠資訊
冇顏色就落錯站與港鐵無尤 純粹個人弱智
有人有顏色都落錯站咁又點 無止境提供額外服務？
你不如話請埋保姆一對一教啲弱智落車先係相應質素既服務啦

狗鐵為錢咩都唔理

呢個地鐵喺一開線嘅時候已經提供咗呢個水平啲資訊畀乘客
而條線開咗咁耐都有人搭錯 我都覺得係乘客問題
反而車站顏色系統嘅個係1980 年到而家嘅野
乘客已經形成咗一種搭車習慣
而家為咗賣廣告竟然去破壞呢個系統
降低服務質素
唔屌狗鐵屌邊個

無講過唔會囉。唔好將唔同情況既野放埋一齊比較OK?
做緊公共服務和非公共服務既係二件事。
依家罵緊港鐵既係因為佢係「公共服務」
唔好依家拿返舊Post既野出黎講OK?

認顏色最快最方便
認站名係最準但你揾個字已經冇咁快
仲話燈認左右係咪痴左線
油麻地佐敦尖沙咀幾盞燈痴埋一齊認燈仲危險過認色

撐地鐵果班人個腦真係裝屎

我唔會同個班人再嘈
將同一條rule放落野都未識講嘅細路身上重撐到行一行你講埋佢

依家都唔知邊個係唔識分公營同私營分別
仲夠膽出黎兜返出黎講 邊個先係細路真係一目瞭然

你都戇撚鳩

多人果陣
你俾人撞兩下
撚記得邊一邊車頭咩
仲點分左右呀大哥

睇閃燈聽廣播都未必啱
試過閃荔景一落車係葵芳

話顏色冇用果班人咁叻記住唔好落錯車

即係自己責任 嘈乜9
抬高個頭都望撚到

我都差D落錯

屌佢老母馬屎坑

下一站金鐘, 下一站金鐘

連架列車行緊去邊個方向都分唔到
唔怪得冇顏色唔得真係弱智既

講起就嬲，邊個on9 設計油塘同調景嶺站隻色既，真係要打

好耐啦

冇錯 落錯車本身係on9
但係港鐵抵撐咩?
本身車站顏色有輔助乘客認站嘅功能 係一個user-friendly嘅功能
依家為左個廣告冇左喎

再者 地鐵站嘅用色本身都有佢特色
甚至有歷史意義 比如未換色前嘅油麻地
因為本身叫Waterloo而用紅白藍三色串鳩法國佬
(Battle of Waterloo)

早排都有人拎地鐵宋黎討論啦
依家港鐵為左廣告 幾乎覆蓋哂尖沙咀站原有嘅用色 真係值得支持? 港鐵已經年年賺過百億 仲有大把上蓋項目起樓賺錢搵暴利 仲有冇必要咁樣再整廣告先 得罪講句 喺月台牆壁嘅廣告仲唔夠多?

淨係計港鐵依家整哂成個牆身做廣告已經唔值得支持啦

擺明係AE marketing 手法煲起個廣告

顏色都係指示嘅一種, 有實驗係男女廁嘅紅藍色調轉，結果好多人入錯

咪係,話咩唔識睇字同聽黎屌

一個人一日可以有好多時間都係day dreaming

除非你係唔識字既老人家
靠色認站真係文盲所為

自己dup低頭塞住耳仔都可以投訴

Rush hour 最易睇一定係站既色

如果你由上車開始唔玩電話根本就無可能會落錯車
樓上班人仲要講到係MTR嘅錯話咩同色就搞亂咗
當你真係要覆客，覆完望一望到邊係咪會死

你好撚醒wo,識尖沙咀呢三個字

美國萬通 曹星如

AE Cold Call 最撚煩

習慣左就唔關文唔文盲事
唔通以後cut下cut下
cut到淨返廣播先黎屌咩
本來咁做
真係有效率喎
如果以後個個站一樣色
啲字又改細改到行出月台先睇到
你又屌人近視？老花？
廣播改到細聲左
你又屌人耳聾？耳塞？
你接受到佢質素下降 票價上升係你自己戇鳩
唔好屌人文盲

廣播 閃燈路線圖 全部廢架？
唔聽唔睇落錯車就咪撚怪人啦

你老味轉顏色之前又冇事先通知宣傳，
撚知你轉左色咩，重要咁撚似樣

落錯之後入番

有無試過上左車落唔到車？
落車個時比人逼住
你練大隻啲唔比人逼係咪會死？
知唔知逼同唔逼有咩分別呀？

奴性港豬啫，千錯萬錯一定係自己錯，大公司冇俾地鐵我我末日嚟ga
屌老母依家十幾年傳統鳩改都受得，難怪普教中，支蛆搞到亂一亂都得，班撚樣都冇原則嘅

以後呢啲全部唔比你添呀
你自己用個腦gps個位置算啦

新加坡同一條線個個站都差唔多色架啦, 又唔見落錯

平時尖沙咀落 第一眼望真係會以為坐過左站

講到咁撚極端 唔好撚搭囉

邊有可能落錯

搭車留意幾時落車從來都係乘客責任
咁都投訴真係衰撚過蝗

老羞成怒

你話極端嘅話
留意下宜家咩都收窄收緊
言論自由
領展
有咩做唔出呀？
你宜家唔閘住
到時咪又係自己受
香港生態就係咁
短見到死 自以為高人一等
你日日打醒十二分精神去搭地鐵
唔係人人都係架嘛
你諗你啦

狗鐵

呢啲唔洗打醒十二分精神架喎
抬高頭睇睇路線圖或者望下個led資訊系統就會話你知係咩站
港鐵係可以係列車資訊提示再做好啲 例如日本嗰種又長氣又詳盡
但因為車站色而落錯車都要投訴就真係幫唔落

lm

關奴性重撚事咩
有廣播
有燈提示
望出月台有未
有顏色

四樣 少一樣就落錯車 你最多話被fake
四樣排埋 應該係先留意廣播
再睇燈
但唔好話自己無錯
責任根本係自己到

大家有唔同方法
搭耐左係真係會依賴隻色去分到站未
平時搭去金鐘一見藍色就落得
依家尖沙咀都藍色埋
比佢fake一fake都好正常

落錯車梗係自己都有責任啦
但狗鐵呢下會唔會fake柒左人？
唔係話佢唔可以兩個站痴埋同色
而係只要狗鐵係識得considerate少少既public service
都唔撚會比同色呢樣野出現啦

佢約個站個名 都轉埋先叫fake 9 你

所以咪習慣問題
咁係咪被fake 果班寵慣左
你可以一笑置之 但絕對無理由屌9人
只怪應變能力低 習慣哂
廣播有 提示燈有 轉一轉色都落錯
唔撚自我檢討

咁你問狗鐵點解個個站都盡量唔同色
根本尖沙咀=紅色呢樣野已經根深蒂固左
佢當初都係想識別先分唔同色姐

顏色明明就係更容易比人認得既野
作用又大又可以美觀
從文化角度亦都係一種特色
但上面竟然有人話係比d 冇文化既人先用黎分
做真正文明既人類唔係應該識得用最簡單直接既方式而又從各種理論上都更易合符人體感觀自然地去達到目的既咩
變相下下要去搵返個牌搵返個字先識去分日日都見到既野
屌唔屌港鐵其實冇咩所謂 反正佢想賺錢其實好合情合理
但屌佢對於大眾黎講亦都合情合理

不過 有班人又話咩睇顏色唔文明又話d 人好屌港鐵既
佢地究竟有冇用過個腦念野

屌鳩狗鐵絕對有理由喎
屌鳩佢唔夠considerate囉
無錯喎呢樣野
佢真係唔撚考慮得夠周全嘛

搭左咁多年地鐵，我都講唔出咩站咩顏色
你班撚樣咁勁記低晒咩站咩顏色，用顏色去分

黑色 自膠一打

咁呢個係你個腦有問題姐

又係wo，邊似你咁轉左顏色就落唔到車

你個腦仲勁，進化到只係認顏色

你都係出多啲街啦

日日尖咀過海
尖咀月台細咁多，邊會認錯

三隻字同兩隻字都分到掛

好多文盲

今日都經過 真係好易唔會

誤

你條撚樣係咪要文字聲音顏色都同你個記憶match先可以正確落車 ，有咩野教學係教人認顏色落車

上面有人話巴士，巴士可以睇下條街知自己係邊，地鐵最快就係睇顏色

原來聲音提示同指示板係會慢過見到顏色

認到顏色，認唔到左右車門，真係搞笑

咁你又太撚誇張
一係你搭得少地鐵

不嬲都係睇字落車冇理過顏色 所以對我黎講都冇影響

你每一個站都記得咩顏色？

呢個好笑

痴線 落車方向唔同都話比人fake

盲撚聾撚中伏

屌你尖沙咀金鐘大站喎
唔撚記得先唔正常
依家有話要個個站記曬咩

你會唔會唔撚記得香蕉係黃色？

你係咪文盲，靠記每一個站顏色去落車
然後覺得自己唔識字，只係記顏色，好叻叻

金鐘站個月台大咁多，一睇就知啦
尖沙咀對面月台細咁多，好大分別喎

雖然港鐵係on9，不過你呢句唔成立 因為如果係落錯尖沙咀，等下班車就可以去番金鐘
如果係由金鐘之前去尖沙咀，首先見到藍色嘅已經係金鐘

有無人明我講乜

比啲好啲既例子，用香蕉做例子
香港有幾十種顏色既香蕉？
文盲者係文盲

點解咁著意“每一個站”？
你呢啲又係搵交嗌
大多數人係日常生活中會用到既站頂盡咪十零個
有啲真係拜年先會到既站記唔記有咩所謂先

你老味同你講真係曬鳩氣

識字唔撚可以記顏色架？
On9

就要記得色先落到車？

根本唔需要記 記先唔正常 尖沙咀同金鐘去中環兩個

站落車方向都唔同 咁都落錯果班係咪驗下腦先

地鐵咁撚多人 好多時睇唔到咩站都係靠分顏色
諗呢個廣告出黎既人真係弱撚智

每個乘客婆個小姐教你落車好無

有聲有提示燈
真係盲同聾都唔會投訴佢唔夠considerate

認自己唔小心有幾撚難

地鐵架車咁撚嘈，仲有人講下野聽唔到有幾奇 以為到站就緊係落車，望得個死人燈牌黎都閂門啦

尖沙咀係唔撚係有幾十隻色先？
用開咁柒耐都係果隻色
點樣可以唔撚記得？

係囉，一轉顏色就唔識落車，仲話自己識字

認完自己唔小心 都仲要屌人
同跌左落地有咩分別

記得幾多關你撚事咩
On9仔

又係wo，連月台係點同左右落車都唔記得，只係記得顏色，真係無咩所謂

你死返你條口德邨啦

邊條線經常出入咪記落車附近果個幾個站囉

轉左顏色就落錯車，仲好意思話人on 9
留返啲錢比你老豆老母去驗腦啦
教到你咁撚樣

狗鐵都唔係俾香港人搭嘅，又洗乜理你香港人嘅習性

一個左一個右 咁都分唔到
西營盤同HKU站先On9啦 兩個站係唔同色啊但主色都係灰色 仲要係同一邊落車

得閒就帶腦出街，戴咩墊者

呢度邊個話有字都唔睇/唔識字呀？
係睇顏色快過睇字，同埋睇唔到字所以睇色呀！
成撚日話人文盲，追post啦dllm！
識好撚多字好威威呀！
做撚曬d功課未呀？

咁你有冇用耳聽
如果你話太嘈聽唔撚到
咁有冇用你對屎眼望下提碼燈呀

耳乜撚呀！同佢講緊睇字呀dllm！

SYP係紫色，HKU係綠色喎
咩灰色呀，色盲？

左右都未分到學人認顏色

依家講緊就算你唔係文盲 都有聲聽呀

功課岩岩做到科學家就用顏色去訓練啲動物
宜家學識地鐵用顏色去訓練on 9

全撚部都灰色咁滯
得碌柱上面少部分係綠同紫

你覺得睇字重要咩？唔係睇顏色咩

世界大戰

撐地鐵冇問題果班個腦真係裝屎
地鐵當初咩原因唔同站唔同色呀？

聽唔撚到提示，月台個站名睇唔到就認色啦！
講到d顏色完全冇用咁

佐敦下個站點會係金鐘啊
用下腦啦
你班傻鳩日日反地鐵咪唔好搭囉

油塘同調景嶺同色

屌全撚部站用一隻色咪得囉
有字睇架嘛
到站又有左右分
又有聲聽
唔同線洗撚分咩觀塘線綠色港島線藍色咩顏色咩
又唔撚係無字睇
全撚部用黑色
再唔係七彩顏色啦屌

撐狗鐵班人點睇

我認同呀，佢地又真係裝屎，竟然唔靠認顏色去落車，又唔識用左右去分，又唔記得月台大細分別
真係要莫忘初衷

屌完自己 再屌佢無問題
齋屌地鐵就根本有問題

你究竟有冇去過嗰兩個站㗎？
得左右少部份係用雲石，成枝柱由頂到底都係綠/紫

咁你檢討下點解 抬撚高個頭就有字 點會睇唔到

屌你呢d范婦人邏輯
咁你唔撚鍾意香港政府係咪死去台灣呀？

耳聾又係幾慘，又要文盲，指示牌燈太給細又睇唔到，上一站佐敦，下一站就係金鐘，地鐵一定飛左站

你究竟有冇去過嗰兩個站㗎？
喺車望出月台個位全部都雲石嚟喎
可能我通常喺自動電梯位落姐咗啲色
但係顏色個比例同舊果啲站差好遠

全世界大把地鐵站冇顏色，又唔見人地唔識落車
係香港人連寶琳康城都可以上錯車
仲有個站名嗰個位都冇遮埋
賣廣告賺下錢有咩問題？全世界都係咁啦

因為條撚樣低頭玩電話，唔會抬起頭，地鐵應該加啲指示係地板先得

港鐵總建築師文若德坦言在規劃車站主色時，會採用與鄰近車站主色對比強烈的顏色，讓乘客容易分辨，例如西營盤站用紫色的目的，就是要與上環站的泥黃色形成對比。

鍵盤大師點睇？

你自己上維基search下，由車望出去枝枝柱由頂到底都係綠/紫，枝柱嘅另一邊就係雲石

如果d銀紙突然轉左一樣色，係人都會搞錯啦，地鐵咁逼，行慢d都落唔到車，邊有時間諗，設計嗰個都on9

🤣🤣🤣🤣🤣

佢又幾理想同照顧啲on 9既需要
一個建築師就係真理

講乜都好 你落錯車都係柒架啦

咁建議你唔好去美國

企門口就話抬頭有牌，企中間邊有 個窗又細，要烏低身先睇到字，咁迫人點烏，繁忙時間最快一定係睇色

是撚旦啦手攰呀！
你識我企我隔離知我點搭狗鐵架嘛！
我低頭玩電話唔抬起頭
你慢慢岳撚高你個龜頭搭車啦！

咪就係，佢條撚樣係咪以為認站既顏色同認行人交通燈顏色一樣咁重要

香港不嬲講效率
即係用最少input達到最多效益
噏乜鳩淨係睇指示聽廣播都得
無話唔啱嘅

不過曾經有個實驗就係
將男廁公仔油成紅 女廁公仔油成藍
結果有八成人都入錯廁所

所以唔駛靠落啱車嚟抬高自己喎

我想問下嗰九巴做全身廣告，你會唔會因為唔知咩色唔上車先。
唔好同我講你話有指示牌喺車頭，個尖沙咀站名係冇畀廣告遮到嘅，仲有閃燈，廣播，同巴士全廣一樣㗎

鍵盤大師幾時設計個港鐵站出嚟睇下

今日落車都望一望係咪落錯車

屌 件事重點係轉左色會令人困惑
就算有埋提示同廣播，你見到平時出入既站變到咁陌生都會驚啦

唔好掛住低頭睇處女君

小朋友先會介意柒唔柒
大人會考慮實際影響

係囉，影響到啲7頭好大件事嫁

車費包埋𨳒

大把國家銀紙設計都on9
香港人自己優良設計都唔識珍惜

而且銀紙轉顏色會有宣傳

呢個post完全體現到香港人係鐘意踩自己人搵優越感

港鐵打手出嚟面對下好喎？

總之而家地鐵做左啲野令人無咁易認到個站屌唔屌得先 ？

轉左成星期
朝朝返工出尖沙咀都無為意

呢個位喺車入面望出去已經唔係一眼就分到
實際上架車同月台都有好多人喺度
綠色/紫色同灰色嘅比例，你同其他舊站比係極少
多人嘅時候成個人落咗車都未必分到係邊個站

豬閪管理層

落錯車就無得賴既，不過都証明左以前d野係有design，而家就理得你

打手收晒工？

一個廣告就知邊 d 人係醒目仔會好快留意到細節嚟做判斷

油塘同調景嶺又係相連 又係轉綫站 隻色九成九似都無人講

一隻黃一隻綠喎

顏色的確好重要，地鐵入面迫成咁有時都睇唔到出面咩站

咁講啦, 係JCD利字當頭, 而佢地條on9 censorship team又比依隻稿過, 先搞到變咗咁, 地鐵其實都理唔到d咩
利申 marketing 小薯一名

油塘黃色,調景嶺綠色

係 有次嚇到我

港豬vs廢鐵

屌你老母啦，光速快d定音速快d啊渠頭皮

弱智先睇色落車，睇唔到出面啲字咪聽廣播
唔通西鐵元朗，朗屏，天水圍個站差唔多樣啲人又會因為咁而落錯車

人會唔會分辦到呀垃圾，重有未到站之前已經會有廣播啦

搭開就知乜色，無搭開果班呢？

on撚9，天水圍、朗屏、元朗全部唔撚同色架屌你老母！弱智仔就咪撚衝出黎柒啦白痴仔

弱智仔真係
地下同高架車站都唔識分

有人敢面對？

人地乘客點解會落錯唔洗你理
一句講哂
咁樣冇神神轉色破壞左原本一個設計feature你話港鐵係設計上係咪有失誤同考慮唔周全

食個飯啫，班狗鐵字將唔見晒

我天水人
真係純睇顏色黎分落車

基本我紅磡上車
中間真係唔會留心廣播 而分手做其他野
同埋好多人遮住
真係靠條罅仔望咩顏色黎落車

呢樣已經係你自己問題啦

咁都有得賴
難得一次支持地鐵

我金鐘上車
仲以為入左結界

你要我背晒成條港島線係咩色都得 但兩個方向每個站開邊一邊門真係唔記得

D保險狗好自豪公司賣咁大份廣告

仲like and share

我好好奇有幾多人會專注咁等廣播

會落錯站其實係少部分人

屌撚完咪又係繼續搭,你可以點姐

或者咁講，報下一站呢d咁重要既資訊都唔留意，落錯車就抵撚死啦

美國銀紙day 1開始已經冇分顏色，所以每次拎出黎都會睇下個銀碼
香港銀紙不嬲都分顏色，用顏色分已經成為習慣，你真係會每次都望下銀紙上面寫幾錢先俾錢？

油塘 調景嶺 點睇？

市區四線淨係記邊度開左邊門好簡單

我求其google比你睇下，油塘同調景嶺站d紙皮石真係撞色嫁

同色 ？

我只認識地鐵

而不知港鐵是什麽

成件事我只係見到一個商業活動（應該都幾多錢），影響咗一個好聰明而方便嘅設計。

我就認為係一個倒退嘅反面教才。

下次港鐵可以考慮下日日幫月台轉色嚟訓練班客（曲）

其實同藍黑裙張相原理一樣 佢個綠色係綠到好黃 可能係電腦入面隻色係唔同 但現實影出黎真係同油塘九成似

老實講，係唔同色，但其實隻隻係好接近，你唔為意睇錯真係唔出奇

我落車就好小心嘅
我會睇字先出
今晚去到尖咀，嘩我屌你老母同金鐘一撚樣色!?
講真
真係火都黎
日日焗搭企全程都算
依家仲要玩鳩我??

除左記得彩虹站個色之外，咁耐都冇乜特別為意個站咩色

有班人日日比狗鐵撚都仲要幫佢奶袋底

班低頭族真係唔撚睇架喎
抵死

佢上年都好似係咁架wo

地鐵係on9架啦，但唔代表落錯車唔係自己問題 屌你唔好講顏色啦，個月台完全唔同，如果日日搭好難分唔到

帶住耳機肯定聽得好清楚啦

有心睇睇下塊版都知下站係乜
個個都話人多睇唔到，大佬呀香港人有幾高呀，定係你地成班矮撚定眼殘呀，成架車逼爆晒我都睇到啲燈去到咩站啦

利申170

我都想講 兩個站嘅月台設計差勁遠
唔睇色 唔睇任何指示都分到呢兩個站

人地一開始整做唔同色就係方便人一望出去就知咩站

顏色點會唔重要

有時多人得制根本睇唔到去到邊
港鐵無腦

當初整到唔同色係方便乘客去分
唔重要就唔使搞咁多野
落錯車可能唔關佢事
但佢無仔細評估 成件事本末倒置

金鐘:藍
尖沙咀:黑
佐敦:綠
油麻地:灰
旺角:橙
太子:紫
深水埗:綠
長沙灣:屎黃
荔枝角:橙

搭荃灣線好易認

旺角橙

btw葵芳葵興兩個站都好有特色 不過就算用對比色都係有唔少人分唔到呢兩個站

事實係一望出去見到咩色就知咩站
點都快過抬頭睇字睇燈
從來都只睇色落車 未落錯過車
咁狗鐵係都要整到兩個站一樣色
我未睇埋字囉 無話睇唔到嫁
日後有人屎忽痕拆晒電梯同𨋢未行樓梯囉
無話出唔到去嫁
係擾民咗啲倒退咗啲姐

真係賺到好盡喎！
俾人落個轉車站顔色廣告簡直係智障
個客on9廣告商on9港鐵on9，
一齊on9，齊齊on9
你話幾撚難得！

旺角係紅色，睇到橙色條友有可能有色弱

劉明睇人勁過 港鐵總建築師

連登仔淪落到靠屌人落錯車嚟獲得優越感
陰鳩功

尋日有人開post問有冇人試過因為呢個廣告而落錯車又無人理 今日新聞一出又突然一班人衝出黎屌

觀塘同牛頭角啲design 一樣都係好易睇錯

已中伏